\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografía}

\subsection*{Fuentes principales (APIS y Docs):}

\bibitem{kaad} Kaa docs. \url{http://docs.kaaproject.org/display/KAA/Kaa+IoT+Platform+Home}

\bibitem{djad} Django docs. \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.10/}

\bibitem{zeppd} Zeppelin docs. \url{https://zeppelin.apache.org/docs/0.5.0-incubating/docs.html}

\bibitem{pydo} Python docs. \url{https://docs.python.org/3/c-api/}

\bibitem{djr} Ddjango Rest Framework docs. \url{http://www.django-rest-framework.org/#api-guide}

\bibitem{jado} Java docs. \url{https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/}

\bibitem{amdo} Amazon docs. \url{https://aws.amazon.com/es/documentation/}



\subsection*{Webinars:}

\bibitem{arch} Kaa IOT. \url{https://www.youtube.com/watch?v=wL5vXuD-3nw}

\bibitem{arch} Data Ingestion with Kaa. \url{https://www.youtube.com/watch?v=VHwJLHQjl50}

\bibitem{arch} Data Representation with Kaa. \url{https://www.youtube.com/watch?v=MFdQvlnptsM}


\subsubsection*{Artículos:}

\bibitem{a1} Data Modeling in Cassandra. 16/08/16 - Autor: DataStax \url{http://docs.datastax.com/en/landing_page/doc/landing_page/dataModeling.html}

\bibitem{a2} How to Choose a Sensible Sampling Rate. 2/06/16 - Autor: David B. Stewart. \url{http://www.embedded.com/design/configurable-systems/4006414/How-to-Choose-A-Sensible-Sampling-Rate}

\bibitem{a3} Music Database Retrieval Based on Spectral Similarity. 4/06/16 - Autor: Cheng Yang. \url{http://ilpubs.stanford.edu:8090/489/1/2001-14.pdf}

\bibitem{a4} Sound Object Localization and Re
trieval in Complex Audio Environments . 6/06/16 - Autores: Derek Hoiem, Yan Ke, Rahul Sukthankar.  \url{http://www.cs.cmu.edu/afs/cs.cmu.edu/Web/People/dhoiem/publications/ICASSP2005_Hoiem.pdf}



\subsubsection*{Dudas sobre el desarrollo de código:}

\bibitem{tex} StackExchange. \url{http://tex.stackexchange.com/}

\bibitem{stack} StackOverflow. \url{http://stackoverflow.com/}

\bibitem{jsfiddle} JSFiddle. \url{https://jsfiddle.net/}

http://www.planetcassandra.org

https://github.com/kaaproject/sample-apps

\bigskip
\subsubsection*{Software utilizado}

\bibitem{arch} Arch. \url{https://www.archlinux.org/}

\bibitem{dia} Dia. \url{http://dia-installer.de/index.html.es}

\bibitem{Gimp} Gimp. \url{http://www.gimp.org.es/}

\bibitem{ink} Inkscape. \url{https://inkscape.org/es/}

\bibitem{atom} Atom Editor. \url{https://atom.io/}

\bibitem{latex} Latex. \url{https://www.latex-project.org/}

\bigskip
\subsubsection*{Material de asignaturas}

Pŕacticas, entregas y transparencias pertenecientes a las asignaturas de \textbf{Procesamiento digital de señales}, \textbf{Desarrollo de aplicaciones para Internet}, \textbf{Fundamentos de Ingeniería del Software}, \textbf{Ingeniería de Servidores}, \textbf{Infraestructura Virtual} y \textbf{Sistemas concurrentes y distribuidos} impartidas en \textbf{Grado en Ingeniería Informática} en la \textbf{Universidad de Granada}.
\end{itemize}
